隱瞞家長 秘密狂操TSA

隱瞞家長 秘密狂操TSA

多名前任教師向《蘋果》控訴東華三院馬錦燦紀念小學的管理方式。王子俊攝

【本報訊】除了高壓管治，馬錦燦紀念小學教師又指控校方，一直秘密操練學生，催谷TSA成績。東華會統一分析屬校學生「前測」和「後測」數據，得出屬校之間的成績排名及弱點，間接加劇屬校競爭，助長操練風氣。據了解，東華教育部最近下令暫停屬校原定在本月進行的TSA後測，以免再受外界批評。

相關新聞：疑不堪校長刁難「照肺」 東華馬錦燦小學教師 校內鎅手撼頭自殘

批改後秘密銷毀試卷

有馬錦燦紀念小學離職教師透露，校方一直安排小三及小六生「拆件式」操練過去五年中英數TSA試卷。校方會指示學生不能與家長提及操卷一事，也不容許帶試卷回家。教師批改後須按校方要求，協助秘密銷毀試卷，「要放喺教員室出面條後樓梯，話佢哋會處理，唔可以用教員室部碎紙機處理」。

除了秘密操卷，據悉東華多間屬校的小五生須在下學期末完成中英數3科各1份小六TSA試卷，即所謂「前測」。當他們升讀小六後，須在正式TSA開始前再做同一批試卷，即「後測」。前測、後測成績數據會傳回東華總部，利用名為「CEES」的系統逐題分析，然後向校方告知學生在屬校之間的成績排名及弱點。

有已離開東華三院馬錦燦紀念小學的教師指，校長渴望成為東華屬校「龍頭」，故相當緊張前測、後測成績，會要求教師加強補課。當校方收到「CEES」分析結果後，校長亦會指示教師操練學生，務求他們懂得作答特定題型，變相操練TSA，「有時會覺得自己唔係教書，而係教答題機器」。

東華三院覆稱，院方不同意操練學生應付TSA，但支持「以評促效」的教學措施，包括透過數據分析及評估，協助教師掌握不同學生的「學習難點」，調適教學策略。院方又指，會提示屬校不可用TSA模擬試題測試學生，以免引起家長及大眾對學校有操練TSA的誤會。教育局稱已提醒學校毋須操練，惟可善用TSA數據跟進教學。

■記者羅智堅、鄧力行

上一則
上一則
疑不堪校長刁難「照肺」 東華馬錦燦小學教師 校內鎅手撼頭自殘

下一則
下一則
學生遭襲下體 德信校長被指視而不見

唔係話d咩，百貨應百客。
唔係家長想入d成續好嘅學校學校都唔駛做咁多嘢啦。
教育局又唔理，出生率又低，又唔想收麻煩支那生，學校可以點生存？咪就係做好個banding吸引d質素高嘅學生讀。

做家長嘅又個個睇成續為上，做學校嘅咪回應家長需求囉。

東華又加一分

比壓力學生社會就嘈，
輕鬆教學家長又唔想，
老師唔跳樓就奇。